# Thư viện VNOI

# Giới thiệu

Thư viện VNOI được xây dựng với mục đích chia sẻ kiến thức Tin học đến với tất cả mọi người. Bạn có thể đọc bài giới thiệu của bọn mình [[ở đây|about]].

Bạn đọc bài viết nhưng không hiểu? Hãy hỏi [ở đây](https://www.facebook.com/groups/163215593699283/).

Ở trang chủ này, các bài viết về thuật toán được đánh dấu về độ khó từ (1\*) đến (5\*) với ý nghĩa:

- (1*): Cơ bản.
- (2*): Kiến thức cần biết để thi HSG QG, ACM ICPC.
- (3*): Kiến thức nâng cao, dành cho các bạn có mục tiêu đạt giải cao trong HSG QG.
- (4*): Kiến thức rất khó
- (5*): Kiến thức rất chuyên sâu về 1 vấn đề nào đó, chỉ áp dụng được với rất ít bài khó.

Hiện tại bọn mình chưa có bài viết về chủ đề Lý thuyết đồ thị, do phần này những quyển sách như sách thầy Lê Minh Hoàng, Tài liệu giáo khoa chuyên tin (download ở [[Một số tài liệu hay về Thuật Toán|algo/basic/Tai-Lieu-Thuat-Toan]]) đã viết rất chi tiết.

# Thuật toán

## Nhập môn

- [[Tầm quan trọng của Thuật Toán|translate/topcoder/The-Importance-of-Algorithm]]
- [[Một số tài liệu hay về Thuật Toán|algo/basic/Tai-Lieu-Thuat-Toan]]
- [[Nghệ thuật giải bài|translate/topcoder/How-to-Find-a-Solution]]
- [[Những cách tiếp cận bài toán|translate/topcoder/Planning-an-Approach-to-a-Topcoder-Problem-Part-1]]
- [[Độ phức tạp tính toán (1*)|translate/topcoder/Computational-Complexity-Section-1]]
- [[Sắp xếp (1*)|algo/basic/sorting]]

## Cấu trúc dữ liệu

- [[Tổng quan về cấu trúc dữ liệu (2*)|algo/data-structures/data-structures-overview]]
- [[Mảng và danh sách liên kết (1*)|algo/data-structures/array-vs-linked-lists]]
- [[Deque và tìm min max trên đoạn tịnh tiến (2*)|algo/data-structures/deque-min-max]]
- [[Heap (2*)|translate/wcipeg/Binary-Heap]]
- [[Bảng băm (Hash table) (2*)|algo/data-structures/hash-table]]
- [[Disjoint Set (2*)|algo/data-structures/disjoint-set]]
- [[Segment Tree (Interval Tree) (2*)|algo/data-structures/segment-tree-extend]]
- [[Mo Algorithm (3*)|algo/data-structures/mo-algorithm]]
- [[Segment Tree (Interval Tree) trên tập đoạn thẳng (4*)|algo/data-structures/interval-tree-tap-doan-thang]]
- [[Fenwick Tree (Binary Indexed Tree) (2*)|algo/data-structures/fenwick]]
- [[Heavy Light Decomposition (3*)|algo/data-structures/heavy-light-decomposition]]
- [[Persistent Data Structures (3*)|algo/data-structures/persistent-data-structures]]
- [[Bài toán RMQ & bài toán LCA (2*)|translate/topcoder/Range-Minimum-Query-and-Lowest-Common-Ancestor]]
- [[Các phương pháp giải bài toán LCA (3*)|algo/data-structures/lca]]
- [[Trie (2*)|algo/data-structures/trie]]
- [[Suffix Array (4*)|algo/data-structures/suffix-array]]
- [[Palindrome Tree (4*)|translate/codeforces/palindrome-tree]]
- [[Skip List (3*)|algo/data-structures/Skip-Lists]]
- [Range Tree - thầy Lê Minh Hoàng (3*)](https://drive.google.com/file/d/0BwcTB8a10LBwbjB2elVmdzg1XzQ/view?usp=sharing)

## Xử lý xâu

- [[Tổng quan (2*)|algo/string/basic]]
- [[KMP (2*)|translate/wcipeg/kmp]]
- [[Trie (2*)|algo/data-structures/trie]]
- [[Hash (2*)|algo/string/hash]]
- [[Suffix Array (4*)|algo/data-structures/suffix-array]]
- [[Palindrome Tree (4*)|translate/codeforces/palindrome-tree]]
- [[Z Algorithm (3*)|translate/codeforces/z-algo]]
- [Suffix Tree - thầy Lê Minh Hoàng (4*)](https://drive.google.com/file/d/0BwcTB8a10LBwYUwwNVYzbmZiZnM/view?usp=sharing)

## Quy hoạch động
- [[Nhập môn Quy hoạch động (2*)|translate/topcoder/dynamic-programming]]
- [[Một vài bài tập về Palindrome (2*)|algo/dp/palindrome-problems]]
- [[Một số bài toán QHD điển hình (2*)|algo/dp/basic-problems]]
- [[Phân tích về QHD - Thầy Lê Minh Hoàng|algo/dp/thac-mac-ve-qhd]]
- [[Một số kĩ thuật tối ưu hoá QHĐ (3*)|algo/dp/Mot-so-ky-thuat-toi-uu-hoa-thuat-toan-Quy-Hoach-Dong]]
- [[Kĩ thuật bao lồi (3*)|translate/wcipeg/Convex-Hull-Trick]]

## Đồ thị
- [[Các chủ đề cơ bản về đồ thị (2*)|algo/graph-theory/everything]]
- [Bài toán 2-SAT (3*)](https://drive.google.com/file/d/15UbO4GWo1G6cUBDnV6uWk0KxjuEdurCG/view?usp=sharing)

## Tham lam

- [[Tham lam (2*)|translate/topcoder/Greedy-is-Good]]

## Số học

- [[Số học 1 - Modulo và gcd (1*)|translate/he/So-hoc-Phan-1-Modulo-gcd]].
- [[Số học 2 - Số nguyên tố, Sàng Eratosthenes (1*)|translate/he/Number-Theory-2]].
- [[Số học 3 - Tính (a^b) % c (1*)|translate/he/Number-Theory-3]].
- [[Số học 4 - Phi hàm Euler (2*)|translate/he/Number-Theory-4]].
- [[Số học 4.5 - Nghịch đảo modulo (2*)|algo/math/modular-inverse]].
- [[Số học 5 - Các kiến thức cơ bản về Tổ hợp (Combinatorics) (2*)|translate/he/Number-Theory-5]].
- [[Số học 6 - Xác suất (Probabilities) (2*)|translate/he/Number-Theory-6]].
- [[Số học 7 - Bao hàm - Loại trừ (Inclusion-Exclusion) (2*)|translate/he/Number-Theory-7]].

## Hình học

- [[Bao lồi (3*)|translate/wcipeg/Convex-Hull]]

## Toán học

- [[Toán học trong Tin học (2*)|translate/topcoder/Mathematics-for-Topcoders]]
- [[Xác suất (2*)|translate/topcoder/Hieu-ve-xac-suat]]
- [[Định lý Wilson (3*)|translate/he/Wilsons-theorem]]
- [[Hàm nhân tính (Multiplicative Function) (4*)|algo/math/multiplicative-function]]
- [[Nhân nhanh đa thức - FFT (4*)|algo/trick/FFT]]

## Tối ưu hoá

- [[Tìm kiếm tam phân - Ternary Search (3*)|translate/emaxx/Tim-kiem-tam-phan-Ternary-Search]]
- [[Local Search (3*)|algo/search/Local-Search]]


## Kỹ năng khác

- [[Rời rạc hoá (nén số) (1*)|algo/trick/Roi-rac-hoa-va-ung-dung]]
- [[Nhân ma trận (3*)|algo/trick/matrix-multiplication]]
- [[Khử nhân ma trận (3*)|algo/trick/counting-without-matrix-multiplication]]
- [[Mo's algorithm (3*)|algo/data-structures/mo-algorithm]]
- [[Fun with bits|translate/topcoder/fun-with-bits]]


# Chia sẻ

## Về cách học Tin học

- [[Tôi đã học Tin như thế nào - phần 1|algo/basic/hoc-tin-the-nao-1]]
- [[Tôi đã học Tin như thế nào - phần 2|algo/basic/hoc-tin-the-nao-2]]

## Kĩ năng thi cử

- [[Viết trình chấm|algo/skill/viet-trinh-cham]]
- [[Tổng hợp lời khuyên cho các kỳ thi|algo/skill/Ki-nang-thi-cu]]

## Kinh nghiệm phỏng vấn

- [[Những kinh nghiệm chung khi phỏng vấn|interview/general-experience]]
- [[Kinh nghiệm phỏng vấn Google|interview/Kinh-nghiem-phong-van-Google]]
- [[Kinh nghiệm phỏng vấn - Góc nhìn từ người phỏng vấn|interview/experience-from-interviewer]]
- [[Những lần phỏng vấn và những kinh nghiệm rút ra|interview/Nhung-lan-phong-van-trong-thuc-te-va-bai-hoc-rut-ra]]

## VNOI Interview

- [[Phỏng vấn Lê Yên Thanh|vnoi-interview/yen-thanh]]
- [[Phỏng vấn Nguyễn Xuân Khánh|vnoi-interview/xuan-khanh]]
- [[Phỏng vấn Team IOI Việt Nam 2017|vnoi-interview/Phong-van-team-IOI-VN-2017]]

## Khác

- [[Hoài niệm về Pascal - thầy Lê Minh Hoàng|others/Pascal-Vi-sao]]



# Các kỳ thi

- [ACM ICPC Regional Vietnam](http://acmicpc-vietnam.github.io/)
- [[Việt Nam tại ACM ICPC World Final|Cac-doi-Viet-Nam-tai-ACM-ICPC-World-Final]]


# Các chủ đề trong Khoa học máy tính

## Ngôn ngữ lập trình

- [[Xử lý xâu trong C++|languages/cpp/string]]
- [[Sử dụng regex|translate/topcoder/Using-Regular-Expression]]
- [C++ STL](https://drive.google.com/file/d/1iqlQ1TmgGy_CKwZ0_9KPfu_ZHsnrT3Tu/view?usp=sharing)

## Machine Learning

- [[Machine Learning 101: Làm quen|cs/ml/machine-learning-101]]
- [[Classification - Phần 1|translate/ml/Machine-Learning-Classification-phan-1]]
- [[Classification - Phần 2|translate/ml/Machine-Learning-Classification-phan-2]]
- [[Classification - Phần 3|translate/ml/Machine-Learning-Classification-phan-3]]

## Các chủ đề khác:

- Xử lý ảnh
    - [[Seam Carving|cs/imageprocessing/Seam-Carving]]
- Cryptography
    - [[Public Key Cryptography và RSA|cs/crypto/Public-Key-Cryptography]]
